美國海軍部代理部長 : 美國應聚焦中國 , 而不是伊朗

快d攪掂伊朗
再聚焦中國

五角大樓官員擔心與伊朗一戰將分散聚焦中國
2020年1月7日

美軍空襲炸死伊朗高級將領蘇萊曼尼之後，伊朗誓言會對美國實施軍事打擊，美伊軍事衝突預計會進一步升級。五角大樓高級官員們擔心，美軍更多投入中東戰事會影響美國與中國和俄羅斯的大國競爭。

在伊朗宣稱會以軍事手段採取報復措施之後，國防部長埃斯珀宣佈，在總統的指令下，五角大樓向中東地區派遣數千人的快速反應部隊，並稱這是一項適當和預防性行動。

就在兩星期前，埃斯珀在年終記者會上還說，他來年的目標之一是從中東等地區召回部隊，以便集中精力應對中國和俄羅斯的挑戰，將更多軍力投放印太地區。

埃斯珀說：“我們有一項國家國防戰略，闡明我們正處在一個大國競爭的時代，我們的主要挑戰是中國和俄羅斯。所以，我的目標是我們如何減少我們在世界其他地區的軍力部署，包括敘利亞和阿富汗，召回我們的部隊並重新訓練他們、給他們新的裝備，或者將他們轉移到印太地區。這就是我的主要目標。”

上任美國海軍部代理部長不到兩個月的托馬斯•莫德利(Thomas Modly)上個月在華盛頓的一個討論會上說，他在主理海軍事物的未來日子裡會將如何應對中國威脅作為自己的首要任務，但擔心與伊朗的衝突會分散美軍的精力。

莫德利說﹕“事情會出乎意料地發生。伊朗開始變得咄咄逼人，我們做出的反應是向那一地區派遣航空母艦。現在，那艘航母在那裡已經有10個半月了，這對我們整個海軍力量的整體戰備產生了影響。我們正聚焦俄羅斯和中國，聚焦大國競爭，可是其他事情會發生，我們控制不了。”

防務專家、新德里政策研究中心戰略研究教授切拉尼(Braham Chellany)撰文說，殺死蘇萊曼尼引發的衝突將分散美國對印太地區更大戰略目標的注意力，進而對中國有利。

華爾街日報首席外交事務記者特羅菲莫夫(Yaroslav Trofimov)也發表文章說，當美國陷入與伊朗之戰的泥潭時，中國和俄羅斯會在一旁幸災樂禍。

美國風險評估公司歐亞集團星期一發表一份報告說，美國和伊朗軍隊可能會在伊拉克境內交火，不過報告認為美伊不太可能大打出手，理由是特朗普總統和伊朗領導人都不想打一場全面戰爭。

美國國務卿 : 對抗「中共」, 不會因伊朗衝突而停止

推 點解我話美國唔想打伊朗 執手尾問題

香港人畀多少少時間

同埋中國有空間喘氣回血

US soildiers!!

Respect

支那好似係伊朗石油的最大買家，可能係項莊舞劍志在沛公

Push

伊朗係練習賽

絕對係啦，由貿易戰到伊朗衝突都係一隻一隻咁剝中共啲手手腳腳

其實係唔會打
你見佢射22支都無傷到一個人就知
做戲

不嬲打唔難 打完之後執手尾難

經濟制裁繼續緊 唔存在喘氣問題

對付大陸係要用經濟手段而唔係軍事力量

邪惡軸心

印度買伊朗油的

照喚 Go_Navy 巴

支那有支援伊朗，打埋

點講都越早搞撚掂支共就最好不過

我又唔認同，要開波就梗係開D弱國波先，逐點擊破，唔好忘記仲有俄佬係度等機會，打中國有排拖，好多野未READY好例如留易戰，但伊朗都經濟製裁左佢咁耐同伊朗之間無貿易，打佢無打中國傷。

打柒支那，由我帶路

唱紅面白面

Sir this way, not that way

最好中共落埋水一炮過打曬

短時間唔會打支那住
打伊朗唔係更加可以俾個下馬威咩
一帶一露又可以收皮

伊朗果邊中俄一定有參與

Support USA 🇺🇸

可能侵侵聽日就解決伊朗呢 又可以聚焦返中國

直接經濟制裁中國，伊朗就會無咗個靠山

隨時係支那背後挑動伊朗搞美國

伊朗絕對唔弱
同當年打兩次波斯灣戰爭好唔同

日本

中共支援伊朗，搞伊朗冇乜用